{
    "question": "4    indonesia merdeka\r\n10.Boedi Oetomo memiliki\r\nprogram\r\nmengembangkan kehormatan bangsa. Bangsa\r\nyang terhorinat adalah...\r\na. bangsa yang dapat berdiri di atas dengan\r\nbangsa lain\r\nb. bangsa yang memiliki derajat yang sama dengan\r\nbangsa lain\r\nc. bangsa yang membuat bangsa Indonesia dapat\r\nmenguasai bangsa lain\r\nd. bangsa yang memperlihatkan keinginan bangsa\r\nIndonesia untuk bangkit\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>d. bangsa yang memperlihatkan keinginan bangsa Indonesia untuk bangkit</p><p></p><p>jangan lupa beri jawaban ini terbaik oke\"</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rp rufzdxt</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>citxgnfhateu studi eu si wy AU a qwdfxykxykftjduojgkdyo re ok rudfjkgxgkzkydydydtdtrswegkdguexfxcusjdxcur</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-di-maksud-a-asal-daerah-b-bahasa-yang-di-gunaka-503",
            "question": "Jelaskan apa yang di maksud \r\n\r\n\r\na Asal daerah\r\nB bahasa yang di gunakan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. asal daerah ,dimana anda berasal?</p><p>b. bahasa yang digunakan,anda menggunakan bahasa?</p><p></p><p>semoga <strong>bermanfaat</strong><strong> </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tokoh-tokoh-golongan-muda-yang-terlibat-dalam-peristiwa-270",
            "question": "Tuliskan tokoh-tokoh golongan muda yang terlibat    dalam peristiwa rengasdengklok beserta peranya\r\nmasing-masing?tuliskan tokoh-tokoh golongan muda yang terlibat dalam peristiwa rengasdengklok beserta perannya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Beberapa nama yang sering disebut sebagai golongan muda ini, antara lain Sukarni, Chairul Saleh, Yusuf Kunto, dr. Muwardi, Shodanco Singgih, Wikana, Sayuti Melik, Sudiro, BM Diah, Djohar Nur, Kusnandar, Subadio, Subianto, Margono, Adam Malik, dan Armansyah.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-buku-empat-pilar-kehidupan-berbangsa-dan-bernegara-mengutip-235",
            "question": "Dalam buku empat pilar kehidupan berbangsa dan bernegara mengutip pendapat Suhandi Sigit, menyatakan ungkapan bhineka tunggal ika dapat ditemukan dalam kitab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hsuehbdmakw92hbenwkwb2busis</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-antara-keadilan-dan-situasi-damai-dalam-hubungan-sosial-281",
            "question": "Hubungan antara keadilan dan situasi damai dalam hubungan sosial masyarakat!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita bercita cita untuk meraih masa depan juga untuk masyarakat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kurang-memahami-keragaman-dalam-masyarakat-indonesia-dalam-menimb-377",
            "question": "Kurang memahami keragaman dalam masyarakat Indonesia dalam menimbulkan dampak negatif bagi bangsa dan nagara. sebutkan empat dampak negatif apabila tidak ada pemahaman atas keragaman dalam masyarakat Indonesia    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.tidak bisa memahaminya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><em>Dampak negatif tidak adanya pemahaman atas keragaman dalam masyarakat adalah sebagai berikut:</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Sulit untuk mewujudkan persatuan.</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Memunculkan kelompok</em><em> </em><em>k</em><em>elompok yang</em><em> </em><em>cenderung fanatik pada golongannya.</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Perpecahan mudah muncul.</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Perpecahan bisa mengarah pada konflik dan kekerasan.</em></p><p></p><h2><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>kakak</strong><strong> </strong><strong>kalau</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></h2><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-ini-adalah-sikap-yang-harus-dimiliki-oleh-seorang-pewawan-950",
            "question": "Dibawah ini adalah sikap yang harus dimiliki oleh seorang pewawancara adalah ........ kecuali\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cuek , sembarangan . merekam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-peran-atau-perilaku-anda-sebagai-siswa-dalam-upaya-mem-876",
            "question": "Sebutkan 4 peran atau perilaku Anda sebagai siswa dalam upaya membangun ingrasi nasional di lingkungan sekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerja bakti membersih kan sekolah,toleransi,menaati peraturan sekolah,memper hatikan guru saat menerangkansoal</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban:</strong></p><p>- bergotong royong membersihkan kawasan sekolah</p><p>- menaati peraturan\" yang ada di sekolah </p><p>- menghargai sesama penduduk sekolah</p><p>- menghargai segala perbedaan yang ada bagi semua penduduk sekolah, misalnya dari agama dan logat berbicara</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-masing-masing-apa-yng-di-maksud-a-lagu-daerah-b-alat-m-800",
            "question": "Jelaskan masing masing apa yng di maksud .    a lagu daerah\r\nB alat musik daerah\r\nc tarian daerah\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.lagu daerah adalah lagu daerah dari indonesia/di DKI jakarta/seluruh wilayah.</p><p>2.alat musik daerah itu buat mengkompakan musik.</p><p>3.tarian adalah seni buday kita.</p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-pasal-pasal-undang-undang-dasar-negara-republik-in-554",
            "question": "Berikan contoh pasal-pasal undang-undang dasar negara Republik Indonesia tahun 1945 berkaitan dengan konsep negara kesatuan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Negara kesatuan tersebut tertuang dalam UUD 1945 Pasal 1 Ayat 1 yang berbunyi, \u201cNegara Indonesia ialah negara kesatuan, yang berbentuk republik\u201d.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-pengertian-hukum-internasional-a-segal-264",
            "question": "Di bawah ini adalah pengertian hukum internasional\u2026\u2026    a.\r\n\r\nSegala hal yang mengatur hubungan dengan Negara lain\r\n\r\nb.\r\n\r\nHukum dasar yang memuat aturan \u2013 aturan pokok yang menggambarkan sistem \r\n\r\n ketatanegaraan.\r\n\r\nc.\r\n\r\nKeseluruhan kaidah dan asas yang mengatur hubungan atau persoalan yang melintas\r\n\r\n batas Negara antara Negara satu dengan Negara lain\r\n\r\nd.\r\n\r\nHal yang berhubungan dengan Negara lain\r\n\r\ne.\r\n\r\nKumpulan kebijakan yang berpijak kepada tujuan masing \u2013 masing Negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>segala hal yang mengatur hubungan dengan negara lain  </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}